---
abbrlink: ''
author: 李﹡竣（现任社长）
categories: []
date: '2023-11-26T22:38:30.091715+08:00'
indent: true
tags: []
title: 磁铁学生公社（MSC）规划
updated: 2023-11-26T23:26:54.188+8:0
---
# 磁铁学生公社（MSC）规划

### 一、各部门规定

1. 内务部（NKVD）（1）负责对内干预，主要表现为对磁铁学生公社（MSC）中对分社的监督，必要时可废止分社任意成员的任意职务，情况紧急时由部长发文解散分社。（2）负责对主社监督，可监督公社社员行为并对其违规行为加以劝导，监督各职员是否以权谋私，是否作为。（3）负责对外干涉，主要表现为反击公社外部反公社势力，以谈判为主，不承诺放弃使用武力 `（编辑注：？？？）`
2. 开发部[下属：学工委（学生工艺委员会）编辑部] 负责对软件开发的规划，对未来各工艺项目图纸规划，对文章收集及其改进 `（文学部未通过的原因是职能重复，职位过于冗杂）`
3. 学工委（学生工艺委员会）附属于开发部，负责软件开发，文章发表，图纸电子化
4. 编辑部：附属于开发部，负责文章发表。
5. 学革委（学生革命委员会），[公社政委（副社长）（作为其主席）]职能：（1）在社长无法行使职能时暂时接管公社事务。（2）引导社内人员意识形态向优良方面（左翼）发展。（3）监督各部门行使职权[与内务部（NKVD）相似]
6. 武装部（1）对外谈判（2）禁止武装部私自向其他人/组织宣战

### 二、社规（预选项目）

（1）《磁铁学生公社（MSC）公约补充及其修正》
规定分社承认分社为主社附属的事实，分社拥有自治权，必须受内务部（NKVD）的监督，无条件接受主社通过的对分社的政策和命令（几乎没有），任何加盟公社不得主动解散，不得主动脱离，不得做损害磁铁学生公社声誉的事情。每个社员可向主社申请创建分社，但其必须为内务部（NKVD）成员或内务部（NKVD）主动派进分社行使监督职权。
（2）《磁铁学生公社（MSC）公约补充及其修正》
待定

### 三、社旗-社徽-社歌规定

1. 主社与分社社旗，社歌，社徽必须一致，分社可拥有分社社旗，分社社徽
   提议：
   公社联盟
   社旗用老社徽置于红旗正中，色彩为全金黄；
   社徽沿用老社徽；
   社歌用《牢不可破的联盟》更改歌词（编辑注：反对此项）
   主社
   社旗：新社徽置于红旗正中
   社徽：《红星革命光辉照耀公社》社徽
   社歌：《共和国战歌》改词
2. 各部可拥有各部门旗帜
   提议：内务部（1）大审判旗帜（2）新左翼旗帜
3. 《磁铁学生公社（MSC）使用工具须知》待定
4. 《磁铁学生公社（MSC）社会实践条例》待定
5. 《磁铁学生公社（MSC）职员处罚问题规定》待定
6. 《磁铁学生公社（MSC）公用卡使用条例》

### 特殊职务人员

经济委员2人：负责管理社费，组织公社社员为公社社费贡献力量。
